\documentclass[../main.tex]{subfiles}

\begin{document}

\textbf{(peso 0,25) Diferencie: atividades e operações insalubres (NR 15) de atividade e operações perigosas (NR16). Cite um exemplo de cada uma delas.}

\begin{figure}[hbt]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{7}
\end{figure}

{\color{blue}
O trabalho insalubre é aquele executado em certas condições que o tornam prejudicial à saúde humana. As condições consideradas insalubres estão expressamente previstas na NR-15.
Como exemplo temos: a exposição a determinados agentes químicos (como o arsênico), agentes biológicos, ou ainda o contato com esgotos, exposição a ruídos, calor, frio ou umidade acima de certo nível de tolerância definido na norma.

Já a periculosidade é definida quando o trabalho é realizado em condições que a lei entende acarretarem um risco para a integridade física do trabalhador.
Assim, são considerados trabalhos perigosos os que expõem o colaborador a um contato permanente com: explosivos, produtos inflamáveis, energia elétrica ou, ainda, a roubos ou outras espécies de violências físicas nas atividades profissionais de segurança pessoal ou patrimonial. Também é considerada perigosa a atividade de trabalhador em motocicleta.
}

\end{document}
